# ВНИИЭМ
> 2019.08.07 [🚀](../../index/index.md) [despace](index.md) → [Contact](contact.md)

|[![](f/c/v/vniiem_logo1t.webp)](f/c/v/vniiem_logo1.webp)|<vniiem@orc.ru>, <vniiem@vniiem.ru>, +7(495)608-84-67, +7(495)365-56-10, Fax +7(495)624-86-65, +7(495)366-26-38;<br> *Россия, 107078, Москва, Хоромный тупик, д. 4, стр. 1*<br> <http://www.vniiem.ru> ・ <https://ru.wikipedia.org/wiki/ВНИИЭМ>|
|:--|:--|
|**Business**|…|
|**Mission**|…|
|**Vision**|…|
|**Values**|…|
|**[MGMT](mgmt.md)**|…|

**Научно‑производственная корпорация 「Космические системы мониторинга, информационно‑управляющие и электромеханические комплексы」 имени А.Г. Иосифьяна (Корпорация 「ВНИИЭМ」)** — российское приборостроительное предприятие, входящее в структуру [Роскосмоса](roskosmos.md).

**История и деятельность**

24 сентября 1941 года приказом наркома электротехнической промышленности И.Г. Кабанова в распоряжение ОКБ был передан небольшой завод электроверетён. Новое предприятие получило наименование Государственный союзный завод № 627, его директором назначен А.Г. Иосифьян, а главным инженером — А.П. Казанцев. В октябре 1941 года им удалось получить более просторное здание в Хоромном тупике у Красных Ворот, которое ранее занимал НИИ‑20 (часть бывшего Остехбюро).

В 1942 году на заводе были созданы высокоточные приборы для РЛС управления артиллерийским огнём и авиации — бесконтактные сельсины БС‑627. Уже в декабре системы огневой наводки, созданные на их основе, применялись в битве за Сталинград. Разработавший и организовавший в короткие сроки их производство Иосифьян получил свой первый орден Ленина. В том же году была создана радиостанция А7‑627 для армейских разведчиков. Она использовала частотную модуляцию, и противник не мог запеленговать её сигналы. По 1 000 штук в месяц выпускалась разработанная здесь же подрывная машина ПМ‑627 для одновременного подрыва многих мин. Создан портативный комбинированный источник питания КИП‑627 с увеличенным до 3 500 часов сроком службы (вместо 100 часов у аналогов), который очень ценили партизаны и разведчики. Принят на вооружение и передан в серийное производство миноискатель, изобретённый сотрудником предприятия В.Д. Охотниковым и действовавший на новых принципах без использования ламп — в производстве и эксплуатации он оказался в 15 раз дешевле лампового. Для производства разработанных на заводе генераторов портативных электростанций в Ереване создан филиал.

В 1959 году НИИ‑627 преобразован во Всесоюзный научно‑исследовательский институт электромеханики (ВНИИЭМ). Иосифьян внедрил здесь новую организационную структуру: каждый научный отдел имел свои лаборатории, конструкторское бюро и макетную мастерскую. Теперь многие вопросы решались внутри отдела, что значительно сокращало сроки разработки новых устройств и систем. Руководители отделов в условиях самостоятельности и ответственности быстро становились крупными специалистами в своей области.

В связи с расширением сферы деятельности институт в 1992 году стал научно‑производственным предприятием, а в его наименовании слово 「Всесоюзный」 было заменено на 「Всероссийский」. В 1996 году НПП ВНИИЭМ было присвоено имя его основателя А.Г. Иосифьяна.

30 декабря 2011 года предприятие преобразовано в открытое акционерное общество и получило наименование 「Научно‑производственная корпорация „Космические системы мониторинга, информационно‑управляющие и электромеханические комплексы「 имени А.Г. Иосифьяна」 (ОАО 「Корпорация „ВНИИЭМ「」). С 2015 года — акционерное общество.



## The End

end of file
